歐盟計畫採取「協調」行動支持香港自治

【彭博】-- 歐盟最高外交官員稱，該地區將「協調」歐盟層面和成員國層面的措施來支持香港自治，以對抗中國在這個亞洲金融中心實施的新國家安全法。

歐盟外交政策負責人Josep Borrell稱中國頒布的新國安法太「嚴厲」，歐盟可能採取的回應措施包括提高香港學生獎學金，為香港居民提供更寬鬆的簽證安排，並對用於執法的「特殊和敏感技術」出口採取限制。

「在接下來幾天，一些成員國可能宣布作為該計畫一部分的國家層面的措施，」Borrell周一在主持召開歐盟27國外交部長會議後對記者表示。「我們將繼續支持香港人民。」

一日有東德肥婆一日都唔會有咩發生